［人生迷惘期］想歸於平淡，定係不思進取？（長文）

小妹大學畢業後，打咗1-2年工，之後機緣巧合下，同朋友一齊出嚟做生意。一開始我都冇諗太多，就單純地想創立自己喜歡嘅嘢，恰巧當時又有機會，就開始咗。

一開始當然想像得好美好，而且又後生冇咩經濟壓力，所以就算唔賺錢都唔覺好大件事。但創業又點會一帆風順，做咗2年半都有好幾次想放棄，當然學到的遇到的並唔係打工能經歷到，遇到嘅人就更加有趣，有豺狼、有狐狸、都有d好似我哋呢種初出茅廬嘅小白兔。簡單而言，創業生活確實係多姿多彩、充滿挑戰。

但2年半以來，令我更加了解自己，更加了解現實。喺有限的資源下，鍾意嘅都唔一定做得到，我甚至發現自己比想像中更需要穩定，不論係收入定係工時。我係一個鍾意凡事都按著計劃進行，但偏偏創業嘅計劃永遠都追不上變化，原本打算放假嘅日子突然要工作，要工作嘅日子又突然可以放假，我並冇因為過咗2年半而習慣呢種生活，我仲係好討厭即興。我厭倦咗今個月有錢到賬，但唔肯定下個月係咪持續穩定地有呢個數，到底而家呢筆錢我要撐幾多個月。有時心情唔好，想嚟個説走就走嘅旅行、想買件靚衫、想每個月上唔同嘅興趣班，但發現自己冇任性嘅本錢；因為我嘅人生充滿著大量uncertainty 。

做生意嘅精髓在於點樣認識唔同嘅人、點樣把握機遇、點樣同唔同背景嘅人交流下發掘商機、點樣建立生意模式，當中嘅經歷同趣味絕對唔係三言兩語能夠表達，我明白亦都理解呢d樂趣，但原來我並唔享受。

當然，返去打工都只係攞住一份啱啱好夠開飯嘅人工，但至少每個月定時穩定嘅收入能夠俾我好好地規劃。細個想像未來要做個與別不同嘅人、要過飛黃騰達嘅生活；長大後就淨係想過d平凡簡單嘅日子。到底我係想歸於平淡，定係不思進取呢？我真係唔知。

好多做開生意嘅人好難接受自己要打返工，但我真係冇呢個包袱，我真係唔介意。男朋友叫我做返自己鍾意嘅嘢，做人有目標就得，但問題就嚟喇，經過2年半嘅創業生活，原來好多我以前嘅興趣已經磨蝕咗，我已經冇咗以前對生活嘅熱情，我連自己鍾意咩都唔知喇，連應該搵份咩工我都答唔到自己

有冇巴絲打可以俾d意見我

你都講得咁firm唔鐘意做生意個種感覺，仲有咩好考慮？

呢個市道唔知搵咩工

得你答到自己

既然係咁
唔應該係求人畀個答案你
而係唔好逃避自己搵答案 連登最多都係同你吹下水 紓下壓

Why not both ?